\section{Requisitos Funcionais}
\label{sec:titSecReqFunc}

Texto...

\begin{longtable}{|p{1.5cm}|p{3cm}|p{7cm}|p{2.5cm}|}
    \hline
    ID    & REQUISITO                                                                        & DESCRIÇÃO                                                                                                                                                                                                                                                                                               & PRIORIDADE \\\hline
    \endfirsthead
    %
    \hline
    ID    & REQUISITO                                                                        & DESCRIÇÃO                                                                                                                                                                                                                                                                                               & PRIORIDADE \\\hline
    \endhead
    %
    RF001 & Gerenciar informações da propriedade.                                            & O sistema deve permitir ao usuário cadastrar, remover, alterar ou listar informações do solo de um produtor.                                                                                                                                                                                            & Essencial  \\\hline
    RF002 & Gerenciar nutrientes do solo.                                                    & O sistema deve permitir ao usuário inserir, remover, alterar ou listar os nutrientes coletados na análise do solo.                                                                                                                                                                                      & Essencial  \\\hline
    RF003 & Exibir valores ideais.                                                           & O sistema deve exibir os valores ideais de cada teor inserido de acordo com a textura do solo.                                                                                                                                                                                                          & Importante \\\hline
    RF004 & Exibir teores após correções.                                                    & O sistema deve exibir os valores dos teores inseridos após as correções.                                                                                                                                                                                                                                & Importante \\\hline
    RF005 & Gerenciar matéria orgânica.                                                      & O sistema deve permitir ao usuário inserir, remover, alterar ou listar o teor da matéria orgânica (M.O.) do solo.                                                                                                                                                                                       & Essencial  \\\hline
    RF006 & Exibir teor ideal da M.O.                                                        & O sistema deve exibir o teor ideal de matéria orgânica (M.O.).                                                                                                                                                                                                                                          & Importante \\\hline
    RF007 & Gerenciar dados relacionados à correção/recuperação  de Fósforo.                 & O sistema deve permitir ao usuário cadastrar, remover,  alterar ou listar valores ligados ao Fósforo, tais como teor a ser atingido, fonte a ser utilizada e eficiência.                                                                                                                                & Essencial  \\\hline
    RF008 & Exibir valores a serem aplicados no processo de correção/recuperação de Fósforo. & O sistema deve informar ao usuário a quantidade de Fósforo à ser aplicada assim como o seu custo.                                                                                                                                                                                                       & Importante \\\hline
    RF009 & Gerenciar valor/ton. (R\$) no processo relacionado às fontes de Fósforo.         & O sistema deve possibilitar ao usuário inserir, remover, alterar ou listar valores relacionados às fontes: superfosfato simples, superfosfato triplo, MAP, DAP, Yoorin, Fosfato Arad, Fosfato Gafsa, Fosfato Daoui, Fosfato  Patos Minas, Escória de Thomas, ácido Fosfórico e multifosfato magnesiano. & Essencial  \\\hline
    RF010 & Gerenciar dados relacionados à correção/recuperação do Potássio.                 & O sistema deve possibilitar ao usuário inserir, remover,  alterar ou listar dados relacionados à participação do Potássio na CTC assim como a fonte de Potássio a ser usada.                                                                                                                            & Essencial  \\\hline
    RF011 & Exibir valores relacionados à correção/recuperação do Potássio.                  & O sistema deve informar ao usuário dados à respeito do Potássio tais como: participação atual na CTC do solo,  participação do Potássio na CTC após correção, quantidade e custo a ser aplicada e sua participação ideal na CTC.                                                                        & Importante \\\hline
    RF012 & Gerenciar valor/ton. (R\$) no processo relacionado às fontes de Potássio.        & O sistema deve permitir ao usuário cadastrar, excluir, alterar ou listar valores como: cloreto de Potássio, Sulfato de Potássio e Sulfato de Potássio/Magnésio.                                                                                                                                         & Essencial  \\\hline
    RF300 & Cadastrar dados para a correção do cálcio e magnésio no solo                     & O sistema deve permitir o usuário informar dados acerca da correção do cálcio no solo.                                                                                                                                                                                                                  & Importante \\\hline
    RF301 & Alterar dados para a correção do cálcio e magnésio no solo                       & O sistema deve permitir o usuário alterar os dados sobre a correção do solo.                                                                                                                                                                                                                            & Essencial  \\\hline
    RF306 & Exibir o teor de cálcio atualmente no solo                                       & O sistema deve apresentar ao usuário, o percentual de Cálcio na CTC atual (antes das correções)                                                                                                                                                                                                         & Essencial  \\\hline
    RF307 & Exibir o teor de cálcio ideal no solo                                            & O sistema deve apresentar ao usuário, o intervalo percentual de Cálcio ideal na CTC.                                                                                                                                                                                                                    & Essencial  \\\hline
    RF308 & Calcular o percentual de cálcio ideal no solo                                    & O sistema deve apresentar ao usuário, o percentual ideal de Cálcio na CTC.                                                                                                                                                                                                                              & Essencial  \\\hline
    RF309 & Exibir teor de magnésio atualmente no solo                                       & O sistema deve apresentar ao usuário o percentual de Magnésio atual na CTC.                                                                                                                                                                                                                             & Essencial  \\\hline
    RF310 & Exibir o percentual ideal de magnésio no solo                                    & O sistema deve apresentar ao usuário o percentual de Magnésio ideal na CTC.                                                                                                                                                                                                                             & Essencial  \\\hline
    RF311 & Exibir o valor do magnésio no solo após as correções                             & O sistema deve apresentar ao usuário o percentual de Magnésio na CTC após as correções.                                                                                                                                                                                                                 & Essencial  \\\hline
    RF312 & Calcular o teor de magnésio no solo após as correções                            & O sistema deve calcular o percentual de Magnésio na CTC após as correções.                                                                                                                                                                                                                              & Essencial  \\\hline
    RF313 & Exibir a quantidade de corretivo de cálcio e magnésio a ser aplicada no solo.    & O sistema deve exibir a quantidade a ser aplicada, em toneladas por hectare, do corretivo informado.                                                                                                                                                                                                    & Essencial  \\\hline
    RF314 & Calcular a quantidade de corretivo a ser aplicada no solo.                       & O sistema deve calcular a quantidade a ser aplicada, em toneladas por hectare, do corretivo informado.                                                                                                                                                                                                  & Essencial  \\\hline
    RF315 & Exibir a quantidade de enxofre que o corretivo fornecerá à terra                 & O sistema deve exibir o valor, em quilogramas por hectare, da quantidade de enxofre que o corretivo fornecerá.                                                                                                                                                                                          & Desejável  \\\hline
    RF316 & Exibir a quantidade de enxofre necessária                                        & O sistema deve exibir a quantidade suficiente, em quilogramas por hectare, da quantidade de enxofre necessária.                                                                                                                                                                                         & Desejável  \\\hline
    RF317 & Calcular e exibir o valor de V\% atual, ideal e após as correções                & O sistema deve calcular e exibir os valores de V\% atual, ideal e após as correções.                                                                                                                                                                                                                    & Essencial  \\\hline\hline
\end{longtable}
