% ABSTRACT--------------------------------------------------------------------------------

\begin{resumo}[ABSTRACT]
\begin{SingleSpacing}

% Não altere esta seção do texto--------------------------------------------------------
\imprimirautorcitacao. \imprimirtitleabstract. \imprimirdata. \pageref {LastPage} f. \imprimirprojeto\ – \imprimirprograma, \imprimirinstituicao. \imprimirlocal, \imprimirdata.\\
%---------------------------------------------------------------------------------------

A presente proposta refere-se ao desenvolvimento de uma aplicação web para o cálculo de correção e equilíbrio do solo. O desenvolvimento será baseado na técnica de desenvolvimento ágil, TDD. A aplicação será modelada com diagramas da UML, que fornecerá as visões de funcionalidades, organização de classes e implantação. O desenvolvimento será baseado, principalmente, nas linguagens de programação PHP e JavaScript, sendo o Laravel o framework PHP para para o back-end e o ReactJS a biblioteca JavaScript para manipulação do front-end em conjunto com o Ant Design, além de empregar o MySQL como SGBD. O Git será usado como repositório de código e este será hospedado no Github. O gerenciamento das tarefas será feito com o Trello, que proporcionará, de forma visual, uma visão geral do andamento do desenvolvimento do projeto.

\textbf{Keywords}: Web application. Software engenieering. Soil balance. Soil correction.

\end{SingleSpacing}
\end{resumo}

% OBSERVAÇÕES---------------------------------------------------------------------------
% Altere o texto inserindo o Abstract do seu trabalho.
% Escolha de 3 a 5 palavras ou termos que descrevam bem o seu trabalho 
